\documentclass[../DoAn.tex]{subfiles}
\begin{document}
\section{Kết luận}
Ứng dụng được phát triển trong quá trình thực hiện đồ án đã đáp ứng được 
các yêu cầu chức năng đã được đặt ra, bao gồm việc tạo một ứng dụng Android 
để tìm kiếm tài xế và đặt tài xế lái hộ xe. Ứng dụng này giúp người dùng 
nhanh chóng tìm kiếm tài xế phù hợp và kết nối với họ.
Bằng cách áp dụng các nguyên tắc thiết kế phần mềm và phương pháp 
phân tích thiết kế hệ thống, ứng dụng được xây dựng với khả năng 
bảo trì dễ dàng và mở rộng linh hoạt trong tương lai. Cụ thể, ứng dụng này được xây 
dựng dựa trên kiến trúc MVC(Model-View-Controller) để phân tách phần dữ liệu và giao diện giúp cho việc 
phát triển, bảo trì mã nguồn trở nên dễ dàng hơn.

Bên cạnh đó, việc lựa chọn và sử dụng các công nghệ đã giúp nhanh chóng xây dựng các tình năng và giao diện. 
Quá trình này đòi hỏi việc nghiên cứu và đánh giá ưu-nhược điểm của từng công nghệ, từ đó chọn ra công nghệ phù hợp 
với yêu cầu của ứng dụng.

Trong quá trình này, em đã học hỏi và cải thiện được nhiều kỹ năng quan trọng như: quản lý thời gian, tổ chức dự án, nghiên cứu và sử dụng công nghệ mới.

Điều quan quan trọng nhất mà em rút ra trong thời gian thực hiện đồ án này là tinh thần tìm tòi, học hỏi và việc áp dụng những kiến thức đã được tích lũy trong quá trình học tập vào dự án thực tế.
Những kinh nghiệm quý báu này sẽ giúp em áp dụng vào những dự án trong tương lai của em.
\section{Hướng phát triển}
Ứng dụng đã đáp ứng được những điều kiện ban đầu tuy nhiên để có thể cạnh tranh 
được với các ứng dụng đang có trên thị trường, các chức năng sau có thể được thực hiện và phát triển:
\begin{itemize}
  \item Xây dựng phiên bản để sử dụng trên hệ điều hành IOS.
  \item Cho phép người dùng có thể chia sẻ vị trí của họ với người khác.
  \item Tối ưu thuật tuán tìm kiếm và phân phối tài xế phù hợp.
  \item Tối ưu hóa hiển thị và tương tác người dùng.
\end{itemize}

\end{document}